\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{xypic}

\begin{document}
\section{}
\subsection{}
\begin{tabular}{c|c|c}
    Buchstabe&Kodierung&``$k_i/r$''\\
    L&000&$\frac{3}{13}$\\
    E&001&$\frac{1}{13}$\\
    O&010&$\frac{2}{13}$\\
     &011&$\frac{2}{13}$\\
    Ã„&100&$\frac{1}{13}$\\
    S&101&$\frac{3}{13}$\\
    T&110&$\frac{1}{13}$
\end{tabular}
\subsection{}
\begin{align*}
    I &= -\sum_{i=1}^n p_i \log p_i\\
    &= -\sum_{i=1}^7 p_i \log p_i\\
    &= -(\frac{1}{7} \cdot \log\frac{1}{7}) \cdot 7 = -\log\frac{1}{7}
    \approx 2.81
\end{align*}
\subsection{}
\begin{align*}
    I &= -\sum_{i=1}^n p_i \log p_i\\
    &= -(\frac{3}{13}\cdot\log\frac{3}{13}
    +\frac{1}{13}\cdot\log\frac{1}{13}
    +\frac{2}{13}\cdot\log\frac{2}{13}
    +\frac{2}{13}\cdot\log\frac{2}{13}\\
    &+\frac{1}{13}\cdot\log\frac{1}{13}
    +\frac{3}{13}\cdot\log\frac{3}{13}
    +\frac{1}{13}\cdot\log\frac{1}{13})
    \approx 2.06
\end{align*}
\subsection{}
Der Informationsgehalt ist um etwa $0.75$ verringert.
\subsection{}
\xymatrix{
    &&&&\ar[dl]_0\ar[dd]_113\\
    &&&\ar[d]_0\ar[ddll]_15\\
    &&&\ar[ddl]_0\ar[dd]_13&\ar[d]_0\ar[ddrr]_18\\
    &\ar[dl]_0\ar[d]_12&&&\ar[dr]_0\ar[d]_15\\
    E_1&A_1&T_1&O_2&``\ ''_2&L_3&S_3
}
\subsection{}
\begin{tabular}{c|c}
    Buchstabe&Kodierung\\
    S&11\\
    L&100\\
    &101\\
    O&001\\
    T&000\\
    A&011\\
    E&010\\
\end{tabular}
\subsection{}
$N = n_S+n_L+n_{}+n_O+n_T+n_A+n_E = 3\cdot 2+ 3\cdot 3+2\cdot 3+3+3+3 = 30$
\subsection{}
$b = r\cdot I \approx 13 \cdot 2.06 = 26.78$
\subsection{}
Der Huffman-Kode weicht um etwa $12\%$ ab.
\subsection{}
Der Huffman-Kode braucht $\frac{30}{13}\approx 2.31$ Zeichen,
dies weicht um etwa $12\%$ vom
Informationsgehalt $I\approx 2.06$ ab.
\section{}
\subsection{}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
    c&b&a&$\neg a \lor b$&$(\neg a \lor b) \land \neg c)$&$(a\lor c)$&$b \land (a \lor c)$&$f(a,b,c)$\\
    0&0&0&1&1&0&0&1\\
    0&0&1&0&0&1&0&0\\
    0&1&0&1&1&0&0&1\\
    0&1&1&1&0&1&1&1\\
    1&0&0&1&1&0&0&1\\
    1&0&1&0&0&1&0&0\\
    1&1&0&1&0&1&0&0\\
    1&1&1&1&0&1&1&1\\
\end{tabular}
\subsection{}
$(\neg a\land\neg b\land\neg c)\lor (\neg a\land\neg b\land\neg c)
\lor(\neg a\land b\land c)\lor(a\land b\land\neg c)
\lor(a\land b\land c)=m_0\lor m_2\lor m_3\lor m_6\lor m_7=
\sum m(0,2,3,6,7)$
\subsection{}
$\neg y = \sum m(1,4,5)$
\subsection{}
$\neg y = \prod M(0,2,3,6,7)$
\subsection{}
$y = \prod M(1,4,5)$
\subsection{}
?
\section{}
\subsection{}
\begin{equation*}
    f_{x_1=0}=f(0,x_2,x_3)=\underbrace{[(x_2\lor x_3)\land 0]}_0
    \lor\underbrace{[(x_2\land(x_2\lor x_3)\land x_3)\land 0]}_0
    =0
\end{equation*}

\begin{equation*}
    f_{x_1=1}=f(0,x_2,x_3)=\underbrace{[(x_2\lor x_3)\land 1]}_{x_2\lor x_3}
    \lor\underbrace{[(x_2\land(x_2\lor x_3)\land x_3)\land 1]}_{x_2\land(x_2\lor x_3)\land x_3}
    =(x_2\lor x_3)\lor [x_2\land(x_2\lor x_3)\land x_3]
\end{equation*}
\subsection{}
\begin{equation*}
    f_{x_1=1,x_2=0}=f(0,0,x_3)=\underbrace{(0\lor x_3)}_{x_3}
    \lor\underbrace{[0\land(0\lor x_3)\land x_3]}_{0}
    =x_3
\end{equation*}
\begin{equation*}
    f_{x_1=1,x_2=1}=f(0,1,x_3)=\underbrace{(1\lor x_3)}_{1}
    \lor\underbrace{[1\land(1\lor x_3)\land x_3]}_{x_3}
    =x_3
\end{equation*}
\subsection{}
\begin{equation*}
    f_{x_1=1,x_2=1,x_3=0}=f(0,1,0)=0
\end{equation*}
\begin{equation*}
    f_{x_1=1,x_2=1,x_3=1}=f(0,1,1)=1
\end{equation*}
\subsection{}
\begin{equation*}
    y=
    \underbrace{(x_1\land\neg x_2\land x_3)}_{101}\lor
    \underbrace{(x_1\land x_2\land x_3)}_{111}\lor
    \underbrace{(x_1\land x_2\land\neg x_3)}_{110}
    =\sum m(5,6,7)
\end{equation*}
\subsection{}
\xymatrix{
    &&&&&&x_1\ar[dllll]_0\ar[drrrr]_1\\
    &&x_2\ar[dl]_0\ar[drr]_1&&&&&&&&x_2\ar[dll]_0\ar[dr]_1\\
    &x_3\ar[dl]_0\ar[dr]_1&&&x_3\ar[dl]_0\ar[dr]_1&&&&x_3\ar[dl]_0\ar[dr]_1&&&x_3\ar[dl]_0\ar[dr]_1\\
    0&&0&0&&0
    &&0&&1&0&&1
}
\subsection{}
\xymatrix{
    x_1\ar[dr]_1\ar[d]_0\\
    0&x_3\ar[l]_0\ar[dl]_1\\
    1
}
\end{document}
